\subsection{Der resistive Temperatursensor PT1000}
\label{subsec:PT1000}

Der PT1000 ist ein Platin-Messwiderstand, der in der Europäischen Norm EN 60751 genormt ist.
Er macht sich die Veränderung des Widerstands von Platin mit der Temperatur zu Nutzen.
Es wird Platin verwendet, da sich dessen der Widerstand sich proportional zur Temperatur verhält.
Der PT1000 hat bei einer Temperatur von 0\textdegree{}C einen Widerstand von $R_0 = 1k\Omega$.
Es gibt ihn in unterschiedlichen Bauformen, wie zum Beispiel die in Abbildung \ref{fig:PT1000_bsp}.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \scalebox{0.5}{\includegraphics[width=\textwidth]{020_images/051_PT1000/PT1000.jpg}}
    \caption{Beispiel für einen PT1000}
    \label{fig:PT1000_bsp}
\end{figure}

Ein PT1000 hat nach der EN 60751 einen mittleren Temperaturkoeffizienten von
${\alpha_0 = 3,851 \cdot 10^{-3}\frac{1}{^{\circ}C}}$.
Der mittlere Temperaturkoeffizient eines temperaturabhängigen Widerstands gibt an,
wie sich der Widerstand in Abhängigkeit von der Temperatur ändert.
Der Widerstand errechnet sich damit allgemein durch
\begin{equation}
    \boxed{R(T) = R_{0}[1+\alpha_{0}(T-T_{0})]}
    \label{eq:RT_allg}
\end{equation}
Mit $R_{0} = 1k\Omega$ und $T_{0} = 0\;^\circ{}C$ ergibt sich also für einen PT1000:
\begin{equation}
    \boxed{R(T) = 1k\Omega + 3,851T}
    \label{eq:RT_PT1000}
\end{equation}